# 04 - домашка - верстка страниц

## Начало работы

- ознакомься с инструкцией по работе с репозиторием https://gitlab.com/nsk-front-school/rentbike в файле [readme](https://gitlab.com/nsk-front-school/rentbike/-/blob/main/README.md)
- создай дочернюю ветку для задания
- для первого задания создай файл `home4/answers.md` и запиши туда ответы
- все необходимое для второго задания находится в папке `src`
- после выполнения задания не забудь создать мерж-реквест и озаглавить его `04 - домашка - верстка страниц`

## Задание 1

1. Выбери 3 страницы нашего приложения и опиши их структурные блоки. (Ответ можно вставить в маркдаун-файл в виде скриншота с выделенными областями)
> Ответ:

2. Какими способом ты расположил логотип в шапке слева, а кнопки прижал вправо? какими еще способами это можно сделать?
> Ответ:

3. Объясни, что происходит с размерами текста в этом коде:

```html
<!DOCTYPE html>  
<html>
  <head>...</head>
  <body>
    Lorem ipsum
    <div class="parent">
      Lorem ipsum
      <div class="child">Lorem ipsum</div>
    </div>
  </body>
</html>
```

```css
html {
  font-size: 20px;
}
.parent {
  font-size: 0.5em;
}
.child {
 font-size: 1.5em;
}
```
Что будет, если заменить `em` на `rem`?
> Ответ:

## Задание 2
- реализуй компонент карточки велосипеда. [Прототип карточки](https://www.figma.com/file/ZXpD8WcDKMNkqKMHcRlahi/%D0%A8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0-%D1%84%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B0?node-id=5%3A1329)
- реализуй модальное окно велосипеда. [Прототип модального окна](https://www.figma.com/file/ZXpD8WcDKMNkqKMHcRlahi/%D0%A8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0-%D1%84%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B0?node-id=14%3A1987)
- реализуй компонент пагинации (переключатель страниц каталога). [Прототип пагинации](https://www.figma.com/file/ZXpD8WcDKMNkqKMHcRlahi/%D0%A8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0-%D1%84%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B0?node-id=17%3A2663)
